葉劉: 悼念六四死者有咩問題？

葉劉淑儀指，法例只會針對極少數、犯下指定4項行為的人。她舉例指剛過去的六四悼念活動，縱使警方未有批准，但參與人士和平散去，沒有堵路，警方亦盡量不介入，她指：「悼念死者啫，有咩問題？」

葉劉表示，她擔任保安局局長年代於香港生效的《聯合國(反恐怖主義措施)條例》，只針對聯合國安理會所列明的恐怖組織，無法取締新型的網上組織，因此港區國安法有其需要。她又相信，港區國安法不會有追溯期，因為根據國際公約條文，刑事罪行都不會有追溯期；而且據屬地原則，會在犯案地審理。

至於立法後叫「港獨」口號會否觸犯法例，葉劉淑儀指，普通法定罪要求很高，控方要證明被告的犯罪意圖及毫無合理疑點等。至於外籍法官的角色，她認為是否適合審案不是從國籍去看，而是從法律知識、經驗去看，反指有部分本地法官，與政黨關係密切，參加聯署、發表政論等。
掃把頭反了

反了反了

嘩

多謝，我終於知道64 有死到人了....

掃把頭好黃

佢一定會話死嘅係人民子弟兵

洩密國家機密

你唔準叫「結束x x x x」同「打倒x x x」呀嘛

64邊有死人呀

孽瘤黃屍曱甴

悼念八三一死者有咩問題？

請葉同志解釋甚麼是64

咁悼念梓樂有咩問題
點解黑警要拆人祭壇

有部分本地法官，與政黨關係密切，參加聯署、發表政論等。

黃汝榮 -- 黃汝榮自裁判官崗位退下來後，不時在建制媒體接受訪問及發表意見，例如幫港出聲、港人講地、HKG報、華記正能量、葛珮帆EQ官方頻道等。